三十秒科學–化療的由來

戰爭造成無數的傷亡，絕對需要盡力制止發生。
但非常諷刺的是，化療的堀起，是與第二次世界大戰有著緊密的關係。

（圖2）1942年，Louis Goodman以及Alfred Gilman被美國國防部徵召，希望二人及其團隊研究戰爭上的化學武器會否含有未知的醫療價值。

其中他們發現得到，中了氮芥氣體(Nitrogen Mustard)的士兵，身體的淋巴系統及骨髓有著明顯的生長抑壓。

（圖3）基於這發現，他們嘗試將士兵身上中毒的相約份量的氮芥類近物注入在患有淋巴癌的老鼠，發現真的是能夠將腫瘤的體積減細。

箇中的機制相信是因為氮芥化學物能夠與某部份的DNA結合，引致DNA的結構出現錯亂，促使細胞啟動自行毀壞的程序。

而在患上淋巴癌的病人測試方面，氮芥類近物的確能夠大幅度消滅癌細胞。可惜的是，癌細胞在數星期後再次出現，而氮芥類近物亦再沒能把其消滅。

雖然是次測試沒能徹底消滅癌細胞，但這實驗結果讓公眾意識得到藥物治療癌症的可能性，政府及研究機構亦開始因而願意「開水喉」投放更多的資金在治癌藥物的研究之上。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

基於WhatsApp/Facebook等問題，IG將不會再作更新，只會寄居本土LIHKG及Penana。

Ref1:

Lm

Push

咁係咩人諗到要研究戰爭上的化學武器會否含有未知的醫療價值

發掘到醫療價值固然係勁
但諗到會有醫療價值果個都好大功勞

更正：
再睇番原文及另一篇文章，士兵中毒影響骨髓淋巴生長係第一次世界大戰的發現，那兩個人係基於依個發現先進行老鼠實驗。

原文:

因為佢地無定義個object做武器

Pin plz

原來pin左 我要去剝牙了

有冇人研究到點解下一次NM無效？

果個年代唔會有研究道德
去到1960年代都仲有好多不道德活人實驗

可能D癌細胞發展咗唔修復DNA的機制，所以點搞佢DNA都唔會觸發佢死亡

題外話
佢地寫嘅Goodman & Gilman's The Pharmacological Basis of Therapeutics係藥理學嘅聖經

多謝補充，未睇過

以前讀pharmacology做project嗰陣狂cite呢本野

諗起化療都驚
真係試過嘅人先知咩叫置之死地而後生